## Лабораторная работа №5

### Регрессия

#### Выполнила студентка группы ПИбд-41 __Савкина Ксения__ (Вариант № 21)

__Запуск лабораторной работы__:

* установить python, numpy, sklearn, pandas
* ввести команду python main.py

__Язык программировния__: `Python`

__Среда разработки__: `PyCharm`

__Ссылка на видео__: https://youtu.be/3qVYjwj5qVc

__Описание__: программный продукт для решения задач ранжирования признаков и предсказания важности физ. уражнения для
человека по данным о спортивной деятельности людей разных возрастных категорий. Для задачи предсказания используется
полиномиальная регрессия.

__Тесты__:

Результаты ранжирования признаков:

Характеристика | Linear reg | Lasso | RFE | MEAN
--|--|--|--|--
Имя | 0,93 | 0 | 1 | 0,64
Пол | 0,39 | 0 | 1 | 0,46
Возраст | 0 | 0,06 | 0,14 | 0,07
Уровень физ. подготовки | 0,2 | 0 | 0,25 | 0,15
Частота занятий спортом | 0,84 | 1 | 1 | 0,95
Время на физ. активность в день | 1 | 1 | 0,93 | 0,99
Здоровое питание | 0,43 | 0 | 0,33 | 0,25
Показатель здоровья | 0,07 | 0 | 0,2 | 0,09
Покупка спортивного оборудования | 0,71 | 0 | 1 | 0,57
Часть суток для занятий | 0,3 | 0 | 0,5 | 0,27
Компания для занятий | 0,12 | 0 | 0,17 | 0,1

По результатам ранжирования в качестве параметров для задачи предсказания возьмем те, оценка которых превышает 0,3:

* время на физ. активность в день
* частота занятий спортом
* имя
* покупка спортивного оборудования
* пол

Различные степени PolynomialFeatures:

* degree = 1 Ошибка: 0.28557936834852066
* degree = 2 Ошибка: 0.2910408414154599
* degree = 3 Ошибка: 0.3041704523107296
* degree = 4 Ошибка: 1.0728512135155301
* degree = 5 Ошибка: 7747.787281919976

Вывод: чем меньше степень полиномиальной регрессии, тем в результате меньше ошибка в предсказании данных.